［舊聞？］ 七一去向未定 遊行或變公民抗命

【Now新聞台】距離七一遊行不足一個月，起點在哪兒，仍未有著落。

《政情》早前報道過民陣再次失落維園球場，球場租用權再次落在慶回歸的慶委會手上，不只PLAN A失落，PLAN BCD亦同告被DQ。

據了解，民陣向警方提出多個遊行起點方案，包括銅鑼灣東角道或在渣甸坊等地出發，還「自降身價」將申請集會遊行人數大幅降至三千人，但警方反指民陣低估人數，拒絕開綠燈。

《政情》打聽，民陣更提出「反」建議，「反轉」的「反」，由往年的終點政府總部「反其道而行」行返維園，或者「一路向西」，由公民廣場走向中聯辦，借機改革七一遊行，不再「行禮如儀」。

不過，據聞警方全部不接納，「軍器廠街」消息指，七一遊行起步往年聚眾過萬，東角道或公民廣場均難以容納，逆線遊行會阻到消防路線，堅持民陣如同去年繼續聽取警方的安排，由維園草地出發到政府總部。

維園草地是民陣的「傷口」，去年首次失落維園足球場就要被迫接受在草地起步，今次民陣提出多個建議，正是拒絕再「受辱」一次，加上他們不滿草地的通道窄，但最終仍是得到麥兜魚蛋麵的結局。

既無共識，民陣正考慮放棄申請不反對通知書，讓市民自發在東角道出發 ，但此舉會將老幼咸宜的七一遊行變為非法集結，民陣擔心會打擊參與人數，泛民政黨亦無法申請籌款牌照，隨時人財兩失。

要維園出發，還是遊行犯法，民陣隨時要含淚選擇。

過左幾日先睇到，大家點睇？

Source:

推

呢啲主題冇人理

民陣擔心會打擊參與人數，泛民政黨亦無法申請籌款牌照，隨時人財兩失。